(陳彥霖事件)林鄭: 社會焦慮令人易信惡意攻擊警員謠言

15 歲少女陳彥霖死亡案件，警方初步結論為死因無可疑，但有市民質疑警方說法，行政長官林鄭月娥今早在行政會議前回應案件，稱在社會焦慮、信心脆弱的情況下，容易令人相信謠言。

林鄭月娥指，過去幾個月有不少惡意攻擊警務人員的失實指控在網上流傳，使警隊及政府須在 Facebook 專頁及政府新聞處網頁中不斷澄清，稱在社會焦慮﹑信心脆弱的情況下，容易令人相信這些已散播的謠言，又以 8.31 太子站事件為例，「8.31 太子站無死到人，到今日都仍然係有人話係死咗人」。

回應陳彥霖案件，林鄭月娥表示，警方須就任何非死於自然的案件向死因庭提交全面報告，但「死因庭按住呢個報告，或者按住社會上其他針對呢件事件嘅關注會採取咩行動，當然就唔係由我嚟到去決定」。

個死人樣真係賤到無人有

收皮喇, 官字兩個口

放生電

立場啲圖成日都係咁

正宗隻眼開隻眼閉

蘋果照妖鏡後繼有人

咁點解咁多屍體冇血？

一入泥見到佢個樣又嬲到仆街

相係舊相

可以媲美蘋果照妖鏡

好樣衰

咁點解唔檢討下政府為何會失去公信

冇死人點解又唔交出cctv？

社會大眾對驚賊失去信心
林鄭我唔啱，pass

致從宣布左蒙面法，個人又囂返

依隻垃圾八婆 如果我地搵到決定性證據佢就死撚硬

講乜都無用㗎喇，it is not negotiable

攔啦, 死賤人 見佢樣想嘔

如果林鄭死應該係最冇可疑

呀呀呀

你老母好唔得閒